笑撚死，CCTVB報中國新聞 直抄口交部發言人講野就交得功課

在南非約翰內斯堡召開的金磚國家峰會，國家主席習近平表明反對保護主義，呼籲國際組織維護多邊貿易。五國領袖簽署聲明，指多邊貿易體制，正面臨前所未有的挑戰，強調開放經濟的重要性。外交部表示，將努力為發展中國家和新興市場共同發展，創造更大的機遇。

中國外交部發言人耿爽表示：「會晤發表的金磚國家領導人，約翰內斯堡宣言強調，建設開放型世界經濟重要性，重申以世貿組織為代表，以規則為基礎，透明、非歧視、開放包容的多邊貿易體制的核心地位，呼籲所有成員遵守世貿組織規則，信守在多邊貿易體制中的承諾，作為最大的發展中國家和新興市場國家，中國將繼續積極參與金磚合作，同其他成員一道，推動經濟全球化朝著更加開放包容普惠，平衡共贏的方向發展，努力為發展中國家和新興市場國家共同發展，創造更大的機遇。」

美國副總統彭斯早前批評中國對新疆的政策。指數十萬維吾爾族人被中國政府收容在所謂的「教育設施」内，試圖去除他們的宗教和文化歸屬感，外交部敦促美國，停止利用宗教問題干涉中國内政，多做有益於中美關係發展的事。

耿爽稱：「中國政府充分地尊重，並依法保障公民的宗教信仰自由，各民族各地區人民，依法享有充分的宗教信仰自由，多年來中方在依法保護宗教人士權益方面，也都做了大量工作，取得了有目共睹的成就，美方對此視而不見，故意歪曲中國政府，依法維護社會治安和穩定的措施，肆意地抹黑和無端指責，中國宗教政策和宗教信仰自由的狀況，這不僅毫無建設性可言，而且嚴重損害中美互信，中方對此表示強烈不滿和堅決反對，我們要求美方尊重事實、摒棄偏見，客觀公正地看待，中國的宗教政策和宗教信仰自由狀況，立即停止利用宗教問題干涉中國內政，多做有利於中美關係發展，穩定發展的事情而不是相反。」

巴基斯坦大選，前板球明星伊姆蘭汗宣布勝出，伊姆蘭汗帶領的正義運動黨，預料可以拉攏細小黨派及獨立議員，籌組聯合政府。外交部表示，希望巴基斯坦順利完成政治過渡，中巴友誼無論如何都不會動搖。

耿爽說：「中方注意到伊姆蘭汗先生，關於中巴關係的表態，他此前已經多次表示，對華關係是巴外交政策的基石，不論哪個黨上台執政，都不會改變對華友好政策，他還表示願意學習中國的發展經驗，重視和堅定支持中巴經濟走廊建設，認爲這對巴國家發展義重大，中方對此表示高度讚賞，相信包括伊姆蘭汗先生在內的巴社會各界人士，都是中巴友好的堅定支持者，這一表態同時也充分顯示出，中巴友誼是全天候，不管兩個國內形勢如何變化，中巴全天候戰略合作夥伴關係，都不會動搖，這符合兩國和兩國人民的共同利益。」

新聞部應該外判咗比CCTV同口交部

是撚旦啦
都係自己人